{"question": "A公司委托B公司研发一种新产品，为此，A公司向B公司支付了1000万元的研发费用。B公司指派该公司高级工程师陈某承担此项研发任务。因研发过程中遇到难以解决的技术问题，B公司与C公司协商，由C公司指派该公司高级工程师陆某参与该项研发工作。最终, 陈某和陆某共同完成了新产品的研发工作，在此过程中，某科技情报研究所研究员李某为该项研发工作提供了颇有价值的参考文献。假定各方当事人未就该新产品申请专利的权利作任何约定，根据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA.针对该新产品申请专利的权利归属于B公司和C公司。\nB.在B公司和C公司针对该新产品的专利申请获得授权后，未经B公司和C公司许可， A公司不得为生产经营目的实施该专利。\nC.针对该新产品申请专利的权利归属于陈某和陆某。\nD.针对该新产品申请专利的权利归属于陈某、陆某和李某。\n", "answer": "A\n"}
{"question": "根据《专利代理条例》，下列个人或机构中，可以接受委托人的委托，以委托人的名义在代理权限范围内，办理专利申请或者其他专利事务是？\nA.某知识产权咨询公司。\nB.某获得专利代理机构执业许可证的律师事务所。\nC.某商标代理公司，该公司有两名员工通过了专利代理师资格考试。\nD．具有专利代理师资格且执业多年的吕某。\n", "answer": "B\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列客体中属于外观设计专利保护客体的是？ \nA．油画“深山藏古寺”。\nB．“三英战吕布”游戏界面。 \nC．带有“蟠龙”造型的杯把。\nD．包括念青唐古拉峰和纳木错的特定景观在内的山水别墅。\n ", "answer": "C\n说明：依据2020年修改后的专利法，袜跟、帽檐、杯把等产品的局部外观设计属于外观设计专利保护客体。\n"}
{"question": "A公司于2021年2月上旬完成了一种能够快速、准确检测新冠病毒及其变异毒株的检\n测试剂的研发工作，经有关部门审批后，于2021年3月1日将该检测试剂首次公开投入使用，并于2021年9月1日针对该检测试剂向国家知识产权局提交了发明专利申请。.根据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA．A公司发明的检测试剂在其专利申请日前已经被公开，故该检测试剂不具备专利法第二十二条所规定的新颖性。\nB．A公司于2021年3月1日首次公开使用该检测试剂的行为，属于专利法第二十四条所规定的不丧失新颖性的情形之一。\nC．由于A公司发明的检测试剂享有6个月的不丧失新颖性的宽限期，因此，即便A公司于2021年8月1日在学术期刊上公开了该检测试剂，其专利申请也不会受到影响。\nD．如果乙公司于2021年3月1日完成了相同的检测试剂的研发工作，并于2021年3月11 日针对该检测试剂向国家知识产权局提交了发明专利申请，根据先申请原则，乙公司将获得该检测试剂的发明专利权。\n", "answer": "B\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列说法中错误的是？\nA.原子核变换方法，例如完成核聚变反应的磁镜阱法、封闭阱法以及实现核裂变的各种方法等，不属于我国专利法的保护客体。\nB.用原子核变换方法获得的物质，例如用加速器、反应堆以及其他核反应装置生产、制造的各种放射性同位素，不属于我国专利法的保护客体。\nC.为实现原子核变换而增加粒子能量的粒子加速方法，例如电子行波加速法、电子驻波加速法、电子对撞法、电子环形加速法等，属于原子核变换方法，因而不属于我国专利法的保护客体。\nD.为实现原子核变换而研发的设备属于我国专利法的保护客体。\n", "answer": "C\n说明：为实现原子核变换而增加粒子能量的粒子加速方法，例如电子行波加速法、电子驻波加速法、电子对撞法、电子环形加速法等，不属于原子核变换方法，符合授权条件的，可以被授予发明专利权。\n"}
{"question": "下列申请主题哪个可以被授予实用新型专利权？\nA．一种形状为猪、马、牛、羊等十二生肖的动物饼干。\nB．仅改变按键表面文字、符号的计算机键盘。\nC． 一种包括开关电源电路和线性电源电路的机器人自动充电装置。\nD．一种智能巡检机器人控制器，其对现有技术的贡献在于控制器中的计算机程序采用了新的算法。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列说法中错误的是？\nA.外观设计实质相同的判断仅限于相同或者相近种类的产品外观设计。\nB.相同种类产品是指用途完全相同的产品，例如机械表和电子表因用途完全相同而属于相同种类的产品。\nC.相近种类的产品是指用途相近的产品，例如玩具“熊猫”和小摆设“熊猫”的用途是相近的，两者属于相近种类的产品；当产品具有多种用途时，如果其中部分用途相同，而其他用途不同，则二者应属于相近种类的产品，例如带MP3的手表和普通手表。\nD.形状、图案和色彩相同的毛巾和地毯属于实质相同的外观设计。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "关于现有技术的认定，根据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA.凡印有“内部资料”、“内部发行”等字样的出版物，均不属于公开出版物。\nB.出版物仅限于印刷的、打印的纸件，不包括是用电、光、磁、照相等方法制成的视听资料。\nC.使用公开的方式包括能够使公众得知其技术内容的制造、使用、销售、进口、交换、馈赠、演示、展出等方式。\nD.使用公开是以公众实际得知该产品或者方法之日为公开日。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列权利要求中表达方式正确的是？\nA.一种清洁机器人，包括清洗单元、驱动单元、回收单元和控制装置，其特征在于：在连通清洗单元与回收单元的通道上设有调压仓。\nB.一种药酒，其特征在于，包括下述重量份的原料：人参 5 份，丹参 5 份，藏红花 5 份、红景天 5 份、冬虫夏草 5 份、黄芪 5 份、枸杞 5 份、蒲公英 5 份、五加皮 5 份、蜂蜜 10 份、白糖 5 份、白酒 200 份，所述白酒优选酒精度为 69度的衡水老白干。\nC.一种储气罐，包括内层和外层，其特征在于：内层由碳纤维制成，外层由合金例如铝合金制成。\nD.一种陶瓷造粒技术，其特征在于：主要包括配料、球磨制浆、过筛和除铁、浆池均化、泥浆脱水、泥料切割、初步烘干、摩擦造粒八道工序。\n \n", "answer": "A\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列发明名称中正确的是？\nA.一种555型电子贴片机。\nB.一种高聚合塑料及其类似物。\nC．天马牌自动充电器。\nD．分子束辅助的脉冲激光沉积设备。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "关于生物材料保藏，根据专利法及相关规定，下列说法中错误的是？\nA.在申请日前或者最迟在申请日（有优先权的，指优先权日，撤回优先权的，仍以实际申请日为申请日），将该生物材料的样品提交国家知识产权局认可的保藏单位保藏，并在申请时或者最迟自申请日（指实际申请日）起4个月内提交保藏单位出具的保藏证明和存活证明；期满未提交证明的，该样品视为未提交保藏。\nB.在申请文件中，提供有关该生物材料特征的资料。\nC.在请求书和说明书中注明保藏该生物材料样品的单位名称、地址、保藏日期和编号，以及该生物材料的分类命名（注明拉丁文名称）。\nD.任何涉及新的生物材料的发明专利申请，都必须将该生物材料的样品提交国家知识产权局认可的保藏单位保藏，否则申请人将承担说明书公开不充分的法律后果。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "关于分案申请，根据专利法及相关规定，下列说法中错误的是？\nA.对于审查员已发出驳回决定的原申请，自申请人收到驳回决定之日起三个月内，不论申请人是否提出复审请求，均可以提出分案申请；在提出复审请求以后以及对复审决定不服提起行政诉讼期间，申请人也可以提出分案申请。\nB.原申请已经被驳回、撤回或者视为撤回的，不能提出分案申请。\nC.初步审查中，对于分案申请递交日不符合规定的，审查员应当发出分案申请视为未提出通知书，并将分案申请作新申请处理。\nD.初步审查中，对于分案申请递交日不符合规定的，审查员应当发出分案申请视为未提出通知书，并作结案处理。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "关于专利导航，以下说法中正确的是？\nA.专利导航，是指与北斗导航系统等卫星导航系统有关的专利技术的统称。\nB.专利导航，是指一种新型的专利文献检索工具，使用该检索工具，人们可以快速准确地找到所需的专利文献。\nC.专利导航，是指运用专利技术给汽车、轮船、飞机等交通工具导航。\nD.专利导航，是指在科技研发、产业规划和专利运营等活动中，通过利用专利信息等数据资源，分析产业发展格局和技术创新方向，明晰产业发展和技术研发路径，提高决策科学性的一种模式。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，当事人因正当理由延误下列哪种期限而导致权利丧失的，可以自收到国家知识产权的通知之日起2个月内向国家知识产权局请求恢复权利？\nA．不丧失新颖性的宽限期。\nB．诉讼时效。\nC．提出复审请求的期限。\nD．要求优先权的期限。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "关于国家知识产权局发出的通知或决定的送达日，下列说法中错误的是？\nA.通过邮寄、直接送交和电子方式送达的通知或决定，自发文日起满十五日推定为当事人收到通知和决定之日。\nB.对于通过邮寄的通知或决定，当事人提供证据，证明实际收到日在推定收到日之后的，以实际收到日为送达日。\nC.通知或决定是通过在专利公报上公告方式通知当事人的，以公告之日起满一个月推定为送达日；当事人见到公告后可以向专利局提供详细地址，要求重新邮寄有关文件，但仍以自公告之日起满一个月为送达日。\nD.通知或决定无论以何种方式送达，均自发文日起满十五日为送达日。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "在满足其他授权条件的情况下，下列哪件专利申请可以被授予发明专利权？ \nA．职务发明的发明人私自将其做出的发明以自己名义申请专利的。\nB.同一申请人同日对同样的发明创造既申请实用新型专利又申请发明专利，申请人既不放弃其先获得的实用新型专利权、也不对发明专利申请的权利要求进行修改的。\nC.未经保密审查，将在中国完成的发明在外国申请专利后，再到中国申请专利的。\nD.申请专利的发明是依赖遗传资源完成的，但该遗传资源的利用违反了行政法规。\n", "answer": "A\n说明：通过权属争议解决，不是驳回理由。\n"}
{"question": "关于专利证书和专利登记簿，下列说法中错误的是？\nA.专利登记簿登记的内容包括：专利权的授予，专利申请权、专利权的转移，保密专利的解密，专利权的无效宣告，专利权的终止，专利权的恢复，专利权的质押、保全及其解  除，专利实施许可合同的备案，专利实施的强制许可以及专利权人姓名或者名称、国籍、地址的变更。\nB.授予专利权时，专利登记簿与专利证书上记载的内容是一致的，在法律上具有同等效力；专利权授予之后，专利的法律状态的变更仅在专利登记簿上记载，由此导致专利登记簿与专利证书上记载的内容不一致的，以专利登记簿上记载的法律状态为准。\nC.专利证书损坏或遗失的，专利权人可以请求更换专利证书。\nD.因专利权的转移、专利权人更名发生专利权人姓名或者名称变更的，均不予更换专利证书。\n", "answer": "C\n专利证书遗失的，除国家知识产权局（专利局）的原因造成的以外，不予补发。\n"}
{"question": "一件外观设计专利的申请日为2021年6月1日，授权公告日为2021年11月5日，根据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA．该外观设计专利的保护期为15年，自2021年11月5日起计算。\nB．该外观设计专利的期限为15年，自2021年11月5日起计算。\nC．该外观设计专利的期满终止日为2036年6月1日。\nD．该外观设计专利的期满终止日为2036年11月15日。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列关于发明人或设计人的说法中正确的是？\nA.发明人或设计人是指对发明创造的实质性特点做出创造性贡献的、具有完全民事行为能力的自然人。\nB.请求书中发明人或设计人可以填写为“某项目组”。\nC.国家鼓励被授予专利权的单位实行产权激励，采取股权、期权、分红等方式，使发明人或者设计人合理分享创新收益。\nD.发明人或设计人就其完成的任何发明创造均有权申请专利\n \n", "answer": "C\n"}
{"question": "关于实质审查程序中的主动修改，下列说法中正确的是？\nA.由于删除独立权利要求中的非必要技术特征会导致独立权利要求的保护范围扩大, 故申请人不得删除独立权利要求中的非必要技术特征。\nB.对申请人主动提交的不符合有关修改时机规定的修改文本，审查员一律不予接受 \nC.主动修改不得增加新的独立权利要求，也不得增加新的从属权利要求。\nD.申请人在提出实质审查请求时，或者在收到国家知识产权局发出的发明专利申请进入实质审查阶段通知书之日起的三个月内，对发明专利申请进行了主动修改的，无论修改的内容是否超出原说明书和权利要求书记载的范围，均应当以申请人提交的经过该主动修改的申请文件作为审查文本。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "关于复审程序中的申请文件修改，下列做法中符合相关规定的是？ \nA.修改后的权利要求相对于驳回决定针对的权利要求扩大了保护范围。\nB.将与驳回决定针对的权利要求所限定的技术方案缺乏单一性的技术方案作为修改后的权利要求。\nC.改变权利要求的类型或者增加权利要求。\nD.将分别记载在原权利要求2、权利要求3中的全部附加技术特征补入到原权利要求1中，从而克服原权利要求1 不具备创造性的缺陷，同时删除原权利要求2、权利要求3。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "甲公司针对乙公司的发明专利向国家知识产权提出无效宣告请求之后，又在北京图书馆检索到了一篇俄文期刊论文，该论文可与已提交的证据结合起来评价涉案专利中的权利要求2的创造性，根据《专利审查指南》的相关规定，下列说法中正确的是？\nA.该论文需经俄罗斯公证机关予以证明（公证），并经中国驻俄罗斯使领馆予以认证或者履行中国与俄罗斯订立的有关条约中规定的证明手续。\nB.该论文需经中国公证机关予以证明（公证）。\nC.该论文是从国内公共渠道获得的，无需办理有关公证和认证手续。\nD.甲公司可以在口头审理辩论终结前提交该论文及其中文译文，并在该期限内结合该论文具体说明相关的无效宣告理由。\n ", "answer": "C\n"}
{"question": "关于专利无效宣告程序，下列说法中错误的是？\nA.受理的无效宣告请求涉及专利侵权案件的，国家知识产权局可以应人民法院、地方知识产权管理部门或者当事人的请求，向处理该专利侵权案件的人民法院或者地方知识产权管理部门发出无效宣告请求案件审查状态通知书。\nB.受理的无效宣告请求需等待在先作出的专利权无效或部分无效的审查决定生效而暂时无法审查的，国家知识产权局应当发出通知书通知请求人和专利权人；在先审查决定生效或者被人民法院生效判决予以撤销后，国家知识产权局应当及时恢复审查。\nC.无效宣告请求书中应当明确无效宣告请求范围，未明确的，国家知识产权局应当通知请求人在指定期限内补正；期满未补正的，无效宣告请求视为未提出。\nD.无效宣告程序中，专利权人可以通过删除独立权利要求中的某个含义不明确的技术特征，从而克服该权利要求不清楚的缺陷。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "关于专利申请的复审，根据专利法及相关规定，下列说法中错误的是？\nA.对国家知识产权局不予受理实用新型专利申请的决定不服的，可以请求国家知识产权复审。\nB.对国家知识产权局驳回实用新型专利申请的决定不服的，可以请求国家知识产权复审。\nC.对国家知识产权局视为未要求优先权的决定不服的，不能请求国家知识产权复审， 但可以向国家知识产权局申请行政复议。\nD.对国家知识产权局驳回外观设计专利申请的决定不服的，可以请求国家知识产权复审。\n", "answer": "A\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，专利申请存在下列哪种情形，国家知识产权局不予受理？\nA.申请专利的发明创造妨害公共利益。\nB.发明专利申请缺少请求书、说明书或者权利要求书的；实用新型专利申请缺少请求书、说明书、说明书附图或者权利要求书的；外观设计专利申请缺少请求书、图片或照片或者简要说明。\nC.申请专利的发明或实用新型明显违反自然规律。\nD．申请人不具有完全民事行为能力。\n \n", "answer": "B\n"}
{"question": "关于专利侵权行为的诉前停止，根据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA.专利权人或者利害关系人有证据证明他人正在实施或者即将实施侵犯专利权、妨碍其实现权利的行为，如不及时制止将会使其合法权益受到难以弥补的损害的，可以在起诉前依法向人民法院申请采取财产保全、责令作出一定行为或者禁止作出一定行为（行为保全）的措施。\nB.申请人申请行为保全的，人民法院可以要求申请人提供担保。\nC.无论申请人同意与否，被申请人均可通过提供担保而解除人民法院采取的行为保全措施，\nD.被申请人对人民法院作出的责令停止侵权行为的裁定不服的，可以向上级人民法院上诉。\n", "answer": "A \n"}
{"question": "关于专利开放许可，根据专利法的规定，下列说法中错误的是？\nA.专利权人自愿以书面方式向国务院专利行政部门声明愿意许可任何单位或者个人实施其专利，并明确许可使用费支付方式、标准的，由国务院专利行政部门予以公告，实行 开放许可。\nB.实行开放许可的专利权人可以与被许可人协商后就该专利给予独占或者排他许可。\nC.就实用新型、外观设计专利提出开放许可声明的，应当提供专利权评价报告。\nD.专利权人撤回开放许可声明的，应当以书面方式提出，并由国务院专利行政部门予\n以公告；开放许可声明被公告撤回的，不影响在先给予的开放许可的效力。\n", "answer": "B\n"}
{"question": "关于国际专利申请，下列说法中错误的是？\nA.国际申请遗漏了部分说明书、部分权利要求或者全部或部分附图的，申请人应当在受理局发出的改正通知之日起 2 个月内改正，未发出通知的，申请人应当自受理局首次收到国际申请之日起 2 个月内更正。\nB.申请人未使用规定的语言提交国际申请的，受理局将通知申请人补正，申请人在受理局指定的期限内补正的，受理局将保留原国际申请日。\nC.申请人在规定期限内补交遗漏部分，受理局将以收到补交部分之日重新确定国际申请日；国际申请日确定后，在每个指定国具有正规的国家申请的效力，除特殊情况外，国际申请日应被视为在每个指定国的实际申请日。\nD.如果在先申请中的相应部分记载了本申请中的遗漏部分，申请人就可以通过援引该相应部分的方式把所遗漏部分补入本申请中。在这种情况下，受理局将保留原国际申请日。\n", "answer": "B\n"}
{"question": "专利权人王某发现李某未经许可而实施其专利，遂向人民法院起诉。李某以其实施的技术方案属于现有技术因而该专利权应当无效为由进行抗辩，并提供了充足的证据。根  据专利法及相关规定，下列说法中正确的是？\nA.人民法院应当就该专利权是否有效进行审理。\nB.人民法院应当中止诉讼，告知李某向国家知识产权局请求宣告该专利权无效。\nC.人民法院认定李某实施的技术方案为现有技术的，可以直接判决李某不构成侵权。 \nD．人民法院认定李某实施的技术方案为现有技术的，可以直接宣告该专利权无效。\n", "answer": "C\n"}
{"question": "关于专利文献号，根据专利审查指南的相关规定，下列说法中错误的是？ \nA．CN105273940 A 表示发明专利申请的申请公布号，CN109395015 B 表示发明专利申请的授权公告号。\nB．CN 202260561 U 表示实用新型专利申请的授权公告号，CN 306367797 S 表示外观设计专利申请的授权公告号。\nC．发明专利申请授权公告号的末尾标注B8，表示发明专利说明书（扉页再版）；末尾标注B9，表示发明专利说明书（全文再版）；末尾标注C1，表示发明专利权部分无效宣告的公告（第1次），末尾标注C2，表示发明专利权部分无效宣告的公告（第2次）。\nD．实用新型专利权和外观设计专利权部分无效的公告，均在相应的公告号的末尾标注Y。\n", "answer": "D\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列关于国防专利的说法中哪些是正确的？\nA.国务院国防科学技术工业主管部门和中国人民解放军总装备部分别负责地方系统和军队系统的国防专利管理工作。\nB.国防专利申请经国防专利机构审查认为符合规定的，由国家知识产权局授予国防专利权。\nC.禁止向国外的单位和个人以及在国内的外国人和外国机构转让国防专利申请权和国防专利权。\nD.国防专利机构定期派人到国家知识产权局查看普通专利申请，发现其中有涉及国防利益或者对国防建设具有潜在作用需要保密的，经国家知识产权局同意后转为国防专利申请，并通知申请人。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据《专利代理条例》的相关规定，下列哪些人或单位可以作为申请人在我国申请专利？\nA.专利代理师丁某。\nB.因故意犯罪而在某监狱服刑的犯人张某。\nC.十岁的小学生李某。\nD.未在我国境内设置营业所的某俄罗斯公司。\n", "answer": "BCD\n"}
{"question": "关于共有权利的行使，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.专利申请权或者专利权的共有人对权利的行使有约定的，从其约定；没有约定的，共有人可以单独实施或者以普通许可方式许可他人实施该专利；许可他人实施该专利的，收取的使用费应当在共有人之间分配。\nB.甲、乙二人共同享有一项专利权，且对权利的行使没有约定，则未经乙的同意，甲不得单方面许可第三方以独占或者排他许可的方式实施该专利。\nC.甲、乙二人共同享有一项专利权，且对权利的行使没有约定，则甲可单独实施该专利，但因实施专利而获得的收益应当与乙分配。\nD.甲、乙二人共同享有一项专利权，且对权利的行使没有约定，则未经乙的同意，甲不得单方面将自己享有的专利权转让给第三方。\n", "answer": "ABD\n注意：学界有一种颇具代表性的观点，主张在专利权的部分共有人坚持要转让其享有的权利的情况下，其他共有人在同等条件下享有优先受让其权利的权利，其他共有人不得一方面反对其转让权利，另一方面又拒绝在同等条件下受让其权利。\n"}
{"question": "关于职务发明创造，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.自由职业者崔某临时受聘到甲公司参与某产品的研发所作出的发明创造，属于职务发明创造。\nB.退休、调离原单位后或者劳动、人事关系终止后1年内作出的，与其在原单位承担的本职工作或者原单位分配的任务有关的发明创造，属于职务发明创造。\nC.主要是利用本单位的物质技术条件所完成的发明创造为职务发明创造。所谓本单位的物质技术条件，是指本单位的资金、设备、零部件、原材料或者不对外公开的技术资料等。\nD.被授予专利权的单位应当对职务发明创造的发明人或者设计人给予奖励；发明创造专利实施后，根据其推广应用的范围和取得的经济效益，对发明人或者设计人给予合理的报  酬。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据《专利代理条例》及相关规定，以下哪些人员可以报名参加专利代理师资格考试？\nA．中国大陆居民甲，19岁，刚刚从某科技职业学院模具设计与制造专业大学专科毕业。  \nB．中国大陆居民乙，18岁，某大学法学院在读本科生。\nC．中国台湾地区居民丙，23岁，某大学法学院在读研究生，某本科毕业于某大学机械工程专业。\nD．中国大陆居民丁，30岁，毕业于某大学化工专业，曾因故意犯罪被判处三年有期徒刑，且自刑罚执行完毕之日起未满三年。\n", "answer": "AC\n"}
{"question": "专利代理机构有下列哪些情形，应按照国家有关规定列入经营异常名录？ \nA．取得专利代理机构执业许可证或者提交年度报告时提供虚假信息。\nB．擅自变更名称、办公场所、执行事务合伙人或者法定代表人、合伙人或者股东。 \nC．分支机构设立、变更、注销未按照规定办理备案手续。\nD．不再符合执业许可条件，省、自治区、直辖市人民政府管理专利工作的部门责令其整改，期限届满仍不符合条件。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据《专利代理管理办法》的相关规定，当事人有下列哪些情形，不得作为专利代理机构的合伙人、股东？\nA．不具有完全民事行为能力。\nB．因犯罪受过刑事处罚。\nC．不能专职在专利代理机构工作。\nD．所在专利代理机构解散或者被撤销、吊销执业许可证，未妥善处理各种尚未办结的专利代理业务。\n ", "answer": "ACD\n注意：犯罪包括故意犯罪和过失犯罪，因过失犯罪受过刑事处罚的人可以担任专利代理机构的合伙人、股东。\n"}
{"question": "关于涉及遗传资源的专利申请，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.对违反法律、行政法规的规定获取遗传资源，并依赖该遗传资源完成的发明创造, 除非具有重大的技术进步，不授予专利权。\nB.专利法所称依赖遗传资源完成的发明创造，是指利用遗传资源的遗传功能完成的发明创造。\nC.依赖遗传资源完成的发明创造，申请人应当在专利申请文件中说明该遗传资源的直接来源和原始来源，申请人无法说明原始来源的，应当陈述理由。\nD.遗传资源，是指取自人体、动物、植物或者微生物等含有遗传功能单位并具有实际或者潜在价值的材料。\n", "answer": "BCD\n"}
{"question": "关于实用新型专利产品的构造，下列哪些说法是正确的？\nA．实用新型专利产品的构造，是指产品的各个组成部分的安排、组织和相互关系。\nB．实用新型专利产品的构造通常表现为产品的各组成部分及其连接关系、位置关系或者功能上的配合关系。\nC．产品的机械构造、产品的渗碳层、金属的氧化层均属于实用新型专利产品的构造。\nD．金相结构、分子结构、原子结构等物质的微观结构也属于实用新型专利产品的构造。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "关于向外国申请专利的保密审查，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？ \nA．任何单位或者个人将在中国完成的发明或者实用新型向外国申请专利的，应当事先报经国家知识产权局进行保密审查。\nB.任何中国单位或者个人将其完成的发明或者实用新型向外国申请专利的，应当事先报经国家知识产权局进行保密审查。\nC.申请人向国家知识产权局提出专利国际申请的，无需再提出保密审查请求。\nD.任何单位或者个人将在中国完成的外观设计向外国申请专利的，应当事先报经国家知识产权局进行保密审查。\n", "answer": "AC\n注意：\n在中国（指中国大陆）完成的发明或者实用新型向外国申请专利的，应当事先报经国家知识产权局进行保密审查。\n"}
{"question": "关于外观设计实质相同的判断，根据《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是正确的？\nA.外观设计实质相同的判断仅限于相同或者相近种类的产品外观设计；对于产品种类不相同也不相近的外观设计，不进行涉案专利与对比设计是否实质相同的比较和判断，即可认定涉案专利与对比设计不构成实质相同。\nB.互为镜像对称的花瓶属于实质相同的外观设计。\nC.仅有具体叶片数不同的百叶窗属于实质相同的外观设计。\nD.仅将形状由正方体改为长方体的带有相同图案和色彩的饼干桶属于实质相同的外观设计。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "关于外观设计专利申请中的图片或照片，根据《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是正确的？\nA.图片参照我国技术制图和机械制图国家标准中有关正投影关系、线条宽度以及剖切标记的规定绘制，并以粗细均匀的实线表达外观设计的形状。\nB.在图片中用指示线表示剖切位置和剖切方向、放大部位、透明部位等。\nC.对需要依靠衬托物来清楚显示产品外观设计的申请，拍摄照片时保留了衬托物。 \nD.对产品设计中不要求进行专利保护的结构采用虚线绘制。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "关于外观设计专利申请，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.一件外观设计专利申请应当限于一项外观设计。同一产品两项以上的相似外观设计，或者用于同一类别并且成套出售或者使用的产品的两项以上外观设计，可以作为一件申请提出。\nB.同一类别并且成套出售或者使用的产品的两项以上外观设计，是指各产品属于分类表中同一大类，习惯上同时出售或者同时使用，而且各产品的外观设计具有相同的设计构思。  \nC．设计构思相同，是指各产品的设计风格是统一的，即对各产品的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的设计是统一的。\nD．成套产品外观设计专利申请中可以包含某一件或者几件产品的相似外观设计。例如， 一项包含餐用杯和碟的成套产品外观设计专利申请中，可以再包括所述杯和碟的两项以上的相似外观设计。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "A公司的一件中国发明专利申请的申请日为2020年6月1日，优先权日为2019年6月8日。下列哪些记载了相同发明内容的专利文献构成该申请的抵触申请？\nA.一件日本发明专利申请，其申请日为2018年4月15日，公开日为2019年10月26日\nB.一件在俄罗斯提交的PCT国际申请，其国际申请日为2017年8月18日，国际公布日为2019年4月16日，进入中国国家阶段的日期为2020年5月16日，中国国家公布日为2010年9月16日\nC．B公司于2019年5月18日向国家知识产权局提交的实用新型专利申请，授权公告日为2020年3月16日。\nD．C公司向国家知识产权局提交的发明专利申请，其申请日为2019年5月11日，公开日为2019年10月21日。\n", "answer": "CD\n"}
{"question": "关于现有技术，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.现有技术是申请日（有优先权的，指优先权日）之前在国内外公开的技术，也包括申请日（有优先权的，指优先权日）当天公开的技术。\nB.向公众发行的出版物，或者能让公众知晓其内容的出版物，谓之公开出版物；技术内容记载在公开出版物中，谓之出版物公开；出版物上标注的出版日期是某年的，则推定出版日期是该年的最后一天，标注的日期是某年某月的，则推定出版日期是当月的最后一天; 出版物可以是印刷的、打印的纸件，也可以是用电、光、磁、照相等方法制成的视听资料。  \nC．如果使用公开的是一种产品，即使所使用的产品或者装置需要经过破坏才能够得知其结构和功能，也仍然属于使用公开；使用公开还包括放置在展台上、橱窗内公众可以阅读的信息资料及直观资料，例如招贴画、图纸、照片、样本、样品等；使用公开是以公众能够得知该产品或者方法之日为公开日。\nD．其他方式公开包括口头交谈、报告、讨论会发言、广播、电视、电影等能够使公众得知技术内容的方式；口头交谈、报告、讨论会发言以其发生之日为公开日；公众可接收的广播、电视或电影的报道，以其播放日为公开日。\n", "answer": "BCD\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列哪些专利申请的技术方案不具备实用性？ \nA．一种通过微创手术提起熊胆胆汁的方法。\nB．一种测量冠状动脉代谢机能的非侵入性的检查方法，其特征在于利用降低吸入气体中氧气分压的方法逐级增加冠状动脉的负荷\nC．一种拱桥，其特征在于依据雅鲁藏布江大峡谷的特点进行建造\nD．一种治疗新冠病毒肺炎的药物，具有较为严重的副作用。\n \n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "A公司的一件防爆轮胎实用新型专利的申请日为2020年6月26日，授权公开日为2021年3月29日，根据专利法及相关规定，下列未经专利权人许可实施其专利的行为中，哪些行为不视为侵犯专利权（亦即属于合理使用）？\nA.甲公司在2020年6月26日之前已经制造了与A公司的上述实用新型相同的防爆轮胎，并且上了两条生产线，在2021年3月29号之后继续在原有范围内（亦即产能未超越原有的两条生产线所能达到的规模）制造并销售其制造的防爆轮胎。\nB.乙公司于2021年3月1日开始制造与A公司的上述实用新型相同的防爆轮胎，在2021年3月29号之后继续在原有范围内制造并销售其制造的防爆轮胎。\nC.丙公司为了发现A公司的上述实用新型所存在的技术缺陷，以便在该实用新型的基础上研发性能更好的防爆轮胎，于2021年5月依制造了两件与该实用新型相同的防爆轮胎，用于轮胎破坏性实验。\nD.自2021年5月份以来，法国航空公司在其运营的一架往返于巴黎、北京的客机上安装了与上述实用新型相同的防爆轮胎。\n", "answer": "ACD\n注意：依据国际惯例，国际航班中定期进入我国的外国客机，属于专利法第七十五条第\n（三）项所称“临时通过中国领空的外国运输工具”。另外，对专利法第七十五条第（四） 项所称“专为科学研究和实验而使用有关专利的”行为中的“使用”应作广义的解释，对于产品专利来说，该条款中的“使用”包括制造、使用、进口。\n"}
{"question": "某发明专利申请的权利要求书如下：\n1、一种 M，包括顺序连接的 A、B、C，其特征在于：C 的另一端设置有α。\n2、如权利要求 1 所述的 M，其特征在于：B 的顶部设置有β。\n3、如权利要求 1 所述的 M，其特征在于：A 的顶部设置有γ。\n4、一种 N，包括顺序连接的 D、E、F，其特征在于：F 的另一端设置有δ。\n5、如权利要求 4 所述的 N，其特征在于：以ε替代δ。\n6、如权利要求 4 所述的 N，其特征在于：E 的一侧设置有ζ。\n7、一种 K，其特征在于：由权利要求 1 至 3 任一项所述的 M 与权利要求 4 或 6 所述的 N 组合而成。\n已知上述权利要求的划界是正确的，α、β、γ、δ、ε、ζ均为对现有技术作出贡献的特定技术特征，并且α与δ相匹配，亦即通过α与δ的相互配合，M 与 N 得以组合成 K， 而ε与α则不相匹配，具体地说，权利要求 5 所限定的技术方案以ε替代权利要求 4 中的δ， 是为了使 N 适用于另一种工况。针对上述权利要求，根据专利法及相关规定，下述说法正确的是：\nA.权利要求 1、4、7 之间具有单一性。\nB.权利要求 2、权利要求 3 是权利要求 1 的从属权利要求，在权利要求 1 具备创造性的前提下，无需审查权利要求 2、权利要求 3 之间是否具有单一性。\nC.权利要求 5、权利要求 6 是权利要求 4 的从属权利要求，在权利要求 4 具备创造性的前提下，权利要求 5、权利要求 6 之间必然具有单一性。\nD.权利要求 5 是权利要求 1 的并列独立权利要求，只是在形式上采用了引用权利要求 4（该权利要求也是权利要求 1 的并列独立权利要求）的写法，因权利要求 4、权利要求5 未包含相同的或者相应的特定技术特征，故权利要求 4、5 之间不具有单一性。\n", "answer": "ABD\n"}
{"question": "提交外观设计申请的视图时，下列哪些说法是正确的？\nA．对于立体产品的外观设计，产品设计要点涉及六个面的，应当提交六面正投影视图  \nB．对于组装关系唯一的组件产品的外观设计，应当提交组合状态的视图\nC．对于平面产品的外观设计，产品设计要点涉及一个面的，可以仅提交该面正投影视图\nD．对于图形用户界面的产品外观设计，应当提交整体产品外观设计视图\n", "answer": "ABC\n说明：2019年9月23日公布（2019年11月1日起施行）的国家知识产权局公告（第328号） 规定：对于设计要点仅在于图形用户界面的，应当至少提交一幅包含该图形用户界面的显示屏幕面板的正投影视图，这意味着，对于图形用户界面的产品外观设计专利申请来说，申请人可以提交整体产品外观设计视图，但不是应当或必须提交整体产品外观设计视图。另据2020年修改后的专利法第二条第四款之规定，外观设计的客体包括局部外观设计，据此，也可以认为，图形用户界面的产品外观设计专利申请不必提交整体产品外观设计视图。\n"}
{"question": "关于外观设计的简要说明，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？ \nA.简要说明的内容包括：（1）外观设计产品的名称；（2）外观设计产品的用途；（3）外观设计的设计要点；（4）指定一幅最能表明设计要点的图片或者照片。设计要点是指与现有设计相区别的产品的形状、图案及其结合，或者色彩与形状、图案的结合，或者部位；对设计要点的描述应当简明扼要。\nB.如果外观设计专利申请请求保护色彩，应当在简要说明中声明；如果外观设计专利申请省略了视图，申请人通常应当在简要说明中写明省略视图的具体原因，例如因对称或者相同而省略；如果难以写明的，也可仅写明省略某视图，例如大型设备缺少仰视图，可以写为“省略仰视图”。\nC.对同一产品的多项相似外观设计提出一件外观设计专利申请的，应当在简要说明中指定其中一项作为基本设计；对于花布、壁纸等平面产品，必要时应当描述平面产品中的单元图案两方连续或者四方连续等无限定边界的情况；如果产品的外观设计由透明材料或者具有特殊视觉效果的新材料制成，必要时应当在简要说明中写明。\nD.简要说明可以用来说明产品的性能和内部结构，但不得使用商业性宣传用语。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "某专利的独立权利要求（权利要求1）为：一种M，包括依次连接的A、B、C，其特征在于：C 的顶部设置有D。则下列权利要求中，哪些权利要求属于该独立权利要求的并列独立权利要求？\nA.如权利要求1所述的 M，其特征在于：以G替代所述C。\nB.如权利要求1所述的 M，其特征在于：所述C是用材料Y制作的。\nC.一种M，包括依次连接的A、B、C，C 的顶部设置有D，其特征在于：B的一侧设置有E。\nD.一种使用如权利要求1所述的 M制备N的方法，包括步骤R、S、T。\n", "answer": "AD\n"}
{"question": "某中医研究院拟申请发明专利的中药组合物以大黄为君药（君药是中药组合物中最重要的成分或者最重要的成分之一），其对现有技术的贡献在于，以120℃的水蒸气持续处理大黄3～5个小时，使大黄的功能由泻下攻积（治疗便秘）转化为止泻，且其止泻效果显著由于一般的止泻药。关于该中药组合物发明专利申请，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.在说明书中，将该发明所属技术领域表述为：本发明属于中药领域，特别涉及一种以大黄为君药并且以120℃的水蒸气持续处理大黄3～5个小时的、用于止泻的中药组合物。 \nB．专利申请人应当在说明中提交临床实验数据，用以证明所述中药组合物具备止泻功能。\nC．如果专利申请人未提交临床实验数据，且在收到审查意见通知书后未补交临床实验数据，或者所补交的临床实验数据未被审查员采信，则国家知识产权局将以该申请不符合专利法第二十六条第三款为由，驳回该专利申请。\nD．一般说来，如果专利申请人未提交临床实验数据，且在收到审查意见通知书后未补交临床实验数据，或者所补交的实验数据未被审查员采信，则国家知识产权局将以该申请不符合专利法第二十六条第四款为由，驳回该专利申请。\n", "answer": "BC\n说明：\n《最高人民法院关于审理专利授权确权行政案件适用法律若干问题的规定（一）》第六条规定：“说明书未充分公开特定技术内容，导致在专利申请日有下列情形之一的，人民法院应当认定说明书及与该特定技术内容相关的权利要求不符合专利法第二十六条第三款的规定：\n（一）权利要求限定的技术方案不能实施的；\n（二）实施权利要求限定的技术方案不能解决发明或者实用新型所要解决的技术问题的；\n（三）确认权利要求限定的技术方案能够解决发明或者实用新型所要解决的技术问题，需要付出过度劳动的。\n \n\n\n”\n \n从上述司法解释的规定看，可以认为，说明书公开不充分，亦即说明书不符合专利法第二十六条第三款的规定（确切地说是权利要求请求保护的技术方案及其技术效果在说明书中公开不充分），是权利要求未以说明书为依据，亦即权利要求未得到说明书的支持（不符合专利法第二十六条第四款）的一种特殊形态。不过，在国家知识产权的审查实践中，对于化学领域的发明（中药组合物发明属于化学领域）专利申请，如果本领域技术人员不能直接依据化合物或组合物的物质成分、含量或结构判断其技术效果，申请人就需要提交相应的实验数据予以证明，如果申请人未提交实验数据或者所提交或补交的实验数据未被审查员采信，\n \n\n该申请不符合专利法第二十六条为由驳回该申请。另需说明的是，专利法第二十六条第四款还涉及权利要求不清楚（例如权利要求中的技术术语含义模糊，又如，从属权利要求缺乏引用基础）、不简要（例如权利要求书中存在两项保护范围实质相同的同类权利要求，又如，权利要求中包含商业性宣传用语等与技术特征无关的内容）的情形。\n"}
{"question": "关于实用新型专利申请的说明书附图，下列哪些说法是正确的？ \nA.说明书附图不得使用工程蓝图、照片。 \nB.说明书附图可以使用曲线图、结构框图、逻辑框图、工艺流程图；结构框图、逻辑框图、工艺流程图应当在其框内给出必要的文字和符号。\nC.说明书附图中除必需的词语外，不得含有其他的注释；词语应当使用中文，必要时，可以在其后的括号里注明原文。\nD.说明书附图中应当有表示要求保护的产品的形状、构造或者其结合的附图，不得仅有表示现有技术的附图，也不得仅有表示产品效果、性能的附图，例如温度变化曲线图等。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "作为现有技术的对比文件1所记载的技术方案公开了一种M，包括A、B、C、D、E 、 F，其中，F具有解决问题SI的功能。被评价的权利要求1请求保护的技术方案为一种M， 由 A、B、C、D、E组成，该技术方案具备对比文件1所记载的技术方案的全部功能，包括解决问题SI的功能。根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.对比文件1公开了权利要求1的全部技术特征，两者所属技术领域、所解决的技术问题、所采用的技术方案和预期效果实质相同，因此，权利要求1相对于对比文件1不具备新颖  性。\nB.权利要求1在省去特征F的情况下，仍然保留了对比文件1所记载的技术方案的全部功能，故权利要求1相对于对比文件1具备创造性。\nC.权利要求1相对于对比文件1具备创造性，因此，该权利要求相对于对比文件1必然具备新颖性。\nD.权利要求1相对于对比文件1具备创造性，但是，该权利要求相对于对比文件1不具备新颖性。\n", "answer": "AD\n"}
{"question": "关于权利要求是否得到说明书支持，根据《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是正确的？\nA.在判断权利要求是否得到说明书的支持时，应当考虑说明书（有附图的包括附图）的全部内容，而不是仅限于具体实施方式部分的内容，但说明书摘要所记载的内容不得作为判断权利要求是否得到说明书支持的依据。\nB.权利要求通常由说明书记载的一个或者多个实施方式概括而成。\nC.权利要求的技术方案在说明书中存在一致性的表述，并不意味着权利要求必然得到说明书的支持。\nD.纯功能性的权利要求得不到说明书的支持。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "关于创造性，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.如果独立权利要求具备创造性，则直接或间接引用该独立权利要求的从属权利要求也具有创造性。\nB.发明是否具备创造性，应当基于所属技术领域的技术人员的知识和能力进行评价 \nC．如果发明在商业上获得成功，则该发明必然具备创造性。\nD.如果对比文件1构成权利要求1的抵触申请，则权利要求1不具备新颖性，然而，抵触申请不属于现有技术，不能用来评价发明或实用新型的创造性，故权利要求1仍然具备创造性。\n", "answer": "CD\n"}
{"question": "关于专利权评价报告，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.专利侵权纠纷涉及实用新型专利或者外观设计专利的，人民法院或者管理专利工作的部门可以要求专利权人或者利害关系人出具由国务院专利行政部门对相关实用新型或者外观设计进行检索、分析和评价后作出的专利权评价报告，作为审理、处理专利侵权纠纷的证据；专利权人、利害关系人或者被控侵权人也可以主动出具专利权评价告。\nB.在实用新型或外观设计的专利权人或者利害关系人向人民法院起诉他人侵犯其专利权的民事诉讼中，人民法院要求专利权人或者利害关系人出具专利权评价报告，而专利权人或者利害关系人拒不提供的，人民法院应当依法裁定驳回专利权人或者利害关系人的起诉。\nC.专利权人、利害关系人或者被控侵权人对国家知识产权局作出的专利权评价报告有异议的，可以向国家知识产权局申请行政复议。\nD.已经终止或者放弃的实用新型或者外观设计专利不可以作为专利权评价报告请求的客体。\n", "answer": "BCD\n说明：在专利民事诉讼中，确实有受理案件的人民法院因专利权人拒不提供专利权评价报告而裁定驳回起诉，但是，根据最高人民法院在《珠海金晟照明科技有限公司、灵川县市政建设综合服务所侵害外观设计专利权纠纷再审民事裁定书》【案号（2020）最高法民再383号】中所阐述的观点，专利权评价报告并非必须提交的证据，人民法院不得仅因原告未按照要求提交专利权评价报告，就裁定驳回起诉。\n"}
{"question": "某药品研究机构经临床实验，发现原本用于治疗或预防感冒、风湿性关节炎、心肌梗死、脑血栓等疾病的药品阿司匹林（药品阿司匹林由化合物阿司匹林和药用辅料组成）可用于治疗孕妇子痫前期症状，且疗效优于已知的用于治疗孕妇子痫前期症状的药品，为此，该研究机构决定向国家知识产权申请专利。根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA．该发明专利申请请求保护的使用药品阿司匹林治疗孕妇子痫前期症状的方法。 \nB．该发明专利申请请求保护的是具有新用途的药品阿司匹林。\nC．该发明专利申请求请保护的是化合物阿司匹林的新用途，亦即使用化合物阿司匹林制备用于治疗孕妇子痫前期症状的药品的方法。\nD．申请人应当在说明书中提供临床实验数据，用以证明阿司匹林治疗孕妇子痫前期症状的疗效。\n", "answer": "CD\n"}
{"question": "关于发明专利申请说明书（包括附图）的修改，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.可以在修改后的说明书中补入实施方式和实施例，用以说明在权利要求请求保护的范围内发明能够实施。\nB.可以在修改后的说明中补入已记载的反映发明的有益效果数据的标准测量方法。 \nC．在说明书文字说明清楚的情况下，为使局部结构清楚可见，增加局部放大图。\nD．可以将通过测量附图得出的尺寸参数技术特征补入到修改后的说明书中。\n", "answer": "BC\n"}
{"question": "关于优先权，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.申请人要求发明、实用新型专利优先权的，应当在申请的时候提出书面声明，并且在第一次提出申请之日起十六个月内，提交第一次提出的专利申请文件的副本。\nB.申请人要求外观设计专利优先权的，应当在申请的时候提出书面声明，并且在三个月内提交第一次提出的专利申请文件的副本。\nC.要求外国优先权的，申请人提交的在先申请文件副本应当经原受理机构证明。依照国务院专利行政部门与该受理机构签订的协议，国务院专利行政部门通过电子交换等途径获 得在先申请文件副本的，视为申请人提交了经该受理机构证明的在先申请文件副本。\nD.要求本国优先权，申请人在请求书中写明在先申请的申请日和申请号的，视为提交了在先申请文件副本。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "甲公司于2019年11月5日针对其研发的产品A01提交了一份发明专利申请PA1，产品 A01克服了现有技术所存在的技术缺陷S1，但同时也产生了新的技术缺陷S2，为此，甲公司在产品A01基础上进行改进，于2020年5月9日完成了产品A02的研发工作，产品A02以一个\n新的技术手段替代了产品A01中一个技术手段——对应发明专利申请PA1的独立权利要求中的一个区别技术特征，从而同时克服了技术缺陷S1、S2，并于2020年5月15日针对产品A02 提交了发明专利申请PA2。此后，甲公司又对产品A02的制备方法作了重大改进，并于2020 年9月9日，针对制备产品A02的新方法提交了发明专利申请PA3。针对上述事实，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.以PA1为优先权基础，PA2可以享有优先权。\nB.在2021年5月15日之前，最迟在2021年5月15日当天，甲公司可以针对产品A02及其制备方法提交发明专利申请PA4，PA4中的产品权利要求可以PA2为优先权基础享有优先权， PA4中的方法权利要求可以PA3为优先权基础享有优先权。\nC.如果PA4获得授权，则该发明专利的期限为20年，自2020年5月15日起计算。\nD.如果甲公司通过文献检索发现产品A02难以满足发明所要求的突出的实质性特点， 但具备实用新型所要求的实质性特点，则该公司最迟可在2021年5月15日当天，针对A02提交实用新型专利申请UPA1，并以PA2为优先权基础，要求UPA1享有优先权。\n", "answer": "AC\n"}
{"question": "关于延迟审查，根据专利法和《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是错误的？ \nA．申请人可以对发明和外观设计专利申请提出延迟审查请求。\nB.申请人可以对实用新型专利申请提出延迟审查请求。\nC.延迟期限为自提出延迟审查请求生效之日起1年、2年或3年。\nD.申请人请求延迟审查的意义在于，通过延迟审查，可以使授权后的专利进入公有领域的期限延后。\n", "answer": "BD\n"}
{"question": "根据《国家知识产权局行政复议规程》的规定， 下列哪些情形不能申请行政复议？\nA.专利申请人对驳回专利申请的决定不服的，或者复审请求人对复审请求审查决定不服的。\nB.专利权人或者无效宣告请求人对无效宣告请求审查决定不服的。\nC．专利申请人或者复审请求人对不予受理的决定不服的。\nD．专利权人或者专利实施强制许可的被许可人对强制许可使用费的裁决不服的。\n ", "answer": "ABD\n"}
{"question": "关于优先权的撤回，根据《专利审查指南》的相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.申请人要求多项优先权之后，可以撤回全部优先权要求，也可以撤回其中某一项或者几项优先权要求。\nB.申请人要求撤回优先权要求的，应当提交全体申请人签字或者盖章的撤回优先权声明。符合规定的，审查员应当发出手续合格通知书。不符合规定的，审查员应当发出视为未  提出通知书。\nC.优先权要求撤回后，导致该专利申请的最早优先权日变更时，自该优先权日起算的各种期限尚未届满的，该期限应当自变更后的最早优先权日或者申请日起算，撤回优先权的  请求是在原最早优先权日起十五个月之后到达专利局的，则在后专利申请的公布期限仍按照原最早优先权日起算。\nD.要求本国优先权的，撤回优先权后，已按照专利法实施细则规定被视为撤回的在先申请，可以因优先权要求的撤回而请求恢复。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "一件发明专利申请的权利要求1记载了A、B、C、D四个技术特征，其中技术特征A 涉及数值范围60mm～120mm，说明书具体实施方式部分还公开了A的特征值90 mm；此外， 根据说明书附图，可以毫无疑义地确定C的顶部设置有E。对比文件1（与该发明所属技术领域相同的一件现有技术）公开了权利要求1的A、B、C、D四个技术特征（未公开C的顶部设置有E），并公开了A的一个特征值60mm。根据专利法及相关规定，下列哪些修改是允许的？\nA．将权利要求1中技术特征A的数值范围修改成60mm＜A≤120mm。\nB．将权利要求1中技术特征A的数值范围修改成61mm～120mm。 \nC．将权利要求中的数值范围修改成90mm～120mm。\nD．将C的顶部设置有E补入到权利要求1中。\n", "answer": "CD\n"}
{"question": "关于权利要求，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？ \nA．权利要求中可以有化学式或者数学式，也可以有插图。\nB.权利要求中通常不允许使用表格，除非使用表格能够更清楚地说明发明或者实用新型要求保护的主题。\nC.除绝对必要外，权利要求中不得使用“如图……所示”等类似用语。绝对必要的情况是指当发明或者实用新型涉及的某特定形状仅能用图形限定而无法用语言表达时，权利要求可以使用“如图……所示”等类似用语。\nD.采用并列选择法概括权利要求中的技术特征时，可以将上位概念概括的内容，用“ 或者”与其下位概念并列，例如“合金或者铝合金”。\n", "answer": "AD\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列关于优先权的哪些说法是正确的？\nA.要求外国优先权的发明专利申请，其在先申请可以是发明专利申请，也可以是实用新型专利申请。\nB.要求本国优先权的发明专利申请，其在先申请可以是发明专利申请，也可以是实用新型专利申请。\nC.要求外国优先权的实用新型专利申请，其在先申请可以是发明专利申请，也可以是实用新型专利申请。\nD.外观设计专利申请不能作为本国优先权的基础。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "关于专利权的质押，根据专利法实施细则及相关规定，下列哪些说法是正确的？ \nA.专利权质押期间，出质人（专利权人）未提交质权人同意其放弃该专利权的证明材料的，国家知识产权局不予办理专利权放弃手续。\nB.专利权质押期间，出质人（专利权人）未提交质权人同意转让或者许可实施该专利权的证明材料的，国家知识产权局不予办理专利权转让登记手续或者专利实施合同备案手续。\nC.出质人转让或者许可他人实施出质的专利权的，出质人所得的转让费、许可费应当向质权人提前清偿债务或者提存。\nD.专利权质押登记申请经审查合格的，国家知识产权局在专利登记簿上予以登记，并向当事人发送《专利权质押登记通知书》。质权自国家知识产权局登记时设立。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "关于美国专利制度，以下哪些说法是错误的？\nA.美国专利法保护的客体包括发明和外观设计，不包括实用新型。\nB.因美国专利法未规定实用新型，人们针对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案在美国不能获得专利保护。\nC.美国的专利授权制度始终坚持先发明制。\nD.美国专利法第271条对专利间接侵权，亦即诱导侵权和辅助侵权，作了规定。\n", "answer": "BC\n说明：针对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案，如果符合美国专利法所规定的发明专利的授权条件，在美国可以获得发明专利权。\n"}
{"question": "关于专利实施许可，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.专利权人与他人订立的专利实施许可合同应当向国家知识产权局备案，专利实施许可合同自国家知识产权局备案之日起生效。\nB.专利实施许可的种类包括独占许可，排他许可和普通许可。\nC.如果第三人侵犯合同标的之专利权，独占许可合同的被许可人可以单独向人民法院起诉，排他许可合同的被许可人在专利权人不起诉的情况下，可以单独向人民法院起诉，  普通许可合同的被许可人经专利权人明确授权，可以单独向人民法院起诉。\nD.如果第三人侵犯合同标的之专利权，独占许可合同或排他许可合同的被许可人可以单独向人民法院起诉，普通许可合同的被许可人在专利权人不起诉的情况下，可以单独向 人民法院起诉。\n", "answer": "AD\n说明：有关专利实施许可合同，乃至商标使用许可合同，应当向国家知识产权局（国务院专利行政部门）备案的规定，均属于管理性强制性规范，而非效力性强制性规范，除非当事人另有约定，许可合同未备案不影响合同本身的生效，但未经备案的许可合同不得对抗善意第三人。\n"}
{"question": "关于非正常申请专利行为，根据国家知识产权局的相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.非正常申请专利行为是指任何单位或者个人，不以保护创新为目的，不以真实发明创造活动为基础，为牟取不正当利益或者虚构创新业绩、服务绩效，单独或者勾联提交各类  专利申请、代理专利申请、转让专利申请权或者专利权等行为.\nB.申请人所提交专利申请的发明创造系为规避可专利性审查目的而故意形成的明显不符合技术改进或设计常理，或者无实际保护价值的变劣、堆砌、非必要缩限保护范围的发明  创造，或者无任何检索和审查意义的内容，属于非正常申请专利行为。\nC.不以实施专利技术、设计或其他正当目的倒买倒卖专利申请权或专利权，或者虚假变更发明人、设计人的，属于非正常申请专利行为。\nD.专利代理机构、专利代理师，或者其他机构或个人，代理、诱导、教唆、帮助他人或者与之合谋实施各类非正常申请专利行为的，属于非正常申请专利行为。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据国家知识产权局的相关规定，下列哪些行为属于非正常申请专利行为？\nA.同一单位或者个人提交多件不同材料、组分、配比、部件等简单替换或者拼凑的专利申请。\nB.同一单位或者个人提交多件实验数据或者技术效果明显编造的专利申请。\nC.同一单位或者个人提交多件利用计算机技术等随机生成产品形状、图案或者色彩的专利申请。\nD.专利代理机构代理提交多件内容明显相同的专利申请。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据国家知识产权局的相关规定，下列哪些行为属于非正常申请专利行为？ \nA．单位或个人故意将相关联的专利申请分散提交。\nB．单位或个人提交与其研发能力明显不符的专利申请。\nC．单位或个人异常倒卖专利申请。\nD．单位或个人提交的专利申请存在技术方案以复杂结构实现简单功能、采用常规或简单特征进行组合或堆叠等明显不符合技术改进常理的行为。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "关于复审和无效宣告请求审查决定的出版，下列哪些说法是正确的？\nA.国家知识产权局对其所作的复审和无效宣告请求审查决定的正文，除所针对的专利申请未公开的情况以外，应当全部公开出版。\nB.国家知识产权局对其所作的复审和无效宣告请求审查决定的正文，应当全部公开出版。\nC.只有生效的复审和无效宣告请求审查决定的正文公开出版。\nD.对于应当公开出版的审查决定，当事人对审查决定不服向法院起诉并已被受理的, 在人民法院判决生效后，审查决定与判决书一起公开。\n", "answer": "AD\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，复审请求人对权利要求所作的下列哪些修改不符合规定？ \nA.修改后的权利要求相对于驳回决定针对的权利要求扩大了保护范围。\nB.将与驳回决定针对的权利要求所限定的技术方案缺乏单一性的技术方案作为修改后的权利要求。\nC.将仅记载于原说明书中而未记载于原权利要求书中的技术特征补入到驳回决定所针对的权利要求中。\nD.改变权利要求的类型或者增加权利要求。\n", "answer": "ABD\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，有下列哪些情形之一的，合议组应当发出复审通知书(包括复审请求口头审理通知书) 或者进行口头审理？\nA.复审决定将维持驳回决定。\nB.复审决定将撤销驳回决定。\nC.需要复审请求人依照专利法及其实施细则和审查指南有关规定修改申请文件，才有可能撤销驳回决定。\nD.需要引入驳回决定未提出的理由或者证据。\n", "answer": "ACD\n"}
{"question": "关于专利申请的复审，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.专利申请人对国家知识产权局驳回申请的决定不服的，可以自收到通知之日起三个月内向国家知识产权局请求复审。\nB.专利申请人对国家知识产权局的复审决定不服的，可以自收到通知之日起三个月内向北京知识产权法院起诉。\nC.在复审程序中，专利申请人不得请求延长答复审查意见的期限\nD.专利申请人在收到国家知识产权局驳回决定之日起三个月内未缴纳或者未缴足复审费的，其复审请求视为未提出。\n", "answer": "ABD\n"}
{"question": "根据《专利审查指南》的规定，下列哪些原则是复审程序和无效宣告程序中普遍适用的审查原则？\nA．合法原则、公正执法原则。\nB．请求原则、依职权调查原则。\nC．听证原则、公开原则。\nD．公平原则、诚实信用原则。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "根据《专利审查指南》的规定，下列哪些原则是无效宣告程序中应当遵循的原则。 \nA．一事不再理原则。\nB．保密原则。\nC．程序节约原则。\nD．当事人处置原则。\n", "answer": "ABD\n"}
{"question": "甲公司的一件实用新型专利的独立权利要求对一种高压电缆智能检修机器人的结构特征（包括电路结构）作了清楚的限定。该实用新型专利的从属于权利要求采用附加的技术特征对独立权利要求中电路结构作了进一步限定。该实用新型专利的说明书及其附图对所述高压电缆智能检修机器人的结构特征（特别是电路结构）作了清楚完整、完整的说明，但是没有介绍高压电缆智能检修机器人是怎样检测并修复受损的高压电缆的。乙公司以该实用新      型专利的说明书不符合专利法第二十六条第三款的规定为由，请求国家知识产权局（专利复审与无效审理部）宣告该实用新型专利全部无效。根据专利法及相关规定，在专利权无效宣告程序中，甲公司的下述哪些作法是不允许的。\nA.修改说明书，将高压电缆智能检修机器人是怎样检测并修复受损的高压电缆的方法补充到修改后的说明书中。\nB.将独立权利要求的主题名称改为：一种高压电缆智能检修机器人的电路结构，并对从属权利要求所引用的权利要求的主题名称作相应的修改。\nC.结合教科书、技术手册等公知常识性证据，论述智能检修机器人检测并修复受损的高压电缆的基本方法属于本领域的公知常识，且所述基本方法同样适用于本实用新型。\nD.结合一篇记载了智能检修机器人检测并修复受损的高压电缆的具体方法的现有技术文献，论述本实用新型对现有技术的贡献在于对智能检修机器人自身的机械结构，特别是  电路结构的改进，而不在于检测、修复方法的改进，亦即本实用新型所使用的检测、修复方法属于现有技术中已有的技术手段。\n", "answer": "AB\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，以下关于无效宣告程序的哪些说法是正确的？\nA.发明或实用新型专利授权后，即便权利要求存在审查员未发现的缺陷，专利权人也不得主动修改其权利要求，但可以通过请求宣告自己的专利权部分无效，来达到修改权利要  求，从而克服所述缺陷的目的。\nB.专利权人既可以请求宣告其专利全部无效，也可以请求宣告其专利部分无效。 \nC．任何单位和个人均可以请求宣告他人的专利权全部无效\nD．无效宣告请求的对象只能是期限届满前的专利。\n", "answer": "AC\n"}
{"question": "关于无效宣告请求审查决定，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？ \nA.宣告无效的专利权视为自始即不存在。\nB.宣告无效的专利权自无效宣告请求审查决定生效之日起效力终止。\nC.一项专利被宣告部分无效后，被宣告无效的部分应视为自始即不存在；但是被维持的部分（包括修改后的权利要求）也同时应视为自始即存在。\nD.宣告专利权无效的决定，对在宣告专利权无效前人民法院作出并已执行的专利侵权的判决、调解书，已经履行或者强制执行的专利侵权纠纷处理决定，以及已经履行的专利实施许可合同和专利权转让合同，不具有追溯力。但是，专利权人不返还专利侵权赔偿金、专利使用费、专利权转让费，明显违反公平原则的，应当全部或者部分返还。\n", "answer": "ACD\n"}
{"question": "关于无效宣告请求审查决定被人民法院生效判决撤销后的审查程序，根据《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是错误的？\nA.因主要证据不足导致审查决定被撤销的，不得以相同的理由和证据作出与原决定相同的决定\nB.因法律适用错误导致审查决定被撤销的，不得以相同的理由和证据作出与原决定相同的决定\nC.因违反法定程序导致审查决定被撤销的，不得以相同的理由和证据作出与原决定相同的决定\nD.对于审查决定被人民法院的判决撤销后重新审查的案件，必须重新成立合议组\n", "answer": "CD\n注意：是“一般”而非“必须”重新成立合议组。\n"}
{"question": "关于口头审理，根据《专利审查指南》的规定，下列哪些说法是错误？\nA．口头审理是无效宣告程序中的必经程序，未经口头审理，合议组不得作出审查决定。    \nB．在无效宣告程序或者复审程序中，合议组可以根据案情需要自行决定进行口头审理。  \nC．针对同一案件已经进行过口头审理的，不得再次进行口头审理。\nD．参加口头审理的每方当事人及其代理人的数量不得超过四人。回执中写明的参加口头审理人员不足四人的，可以在口头审理开始前指定其他人参加口头审理。一方有多人参加口头审理的，应当指定其中之一作为第一发言人进行主要发言。\n", "answer": "AC\n"}
{"question": "关于专利权的期限，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.发明专利权的期限为二十年，实用新型专利权的期限为十年，外观设计专利权的期限为十五年，均自申请日起计算。\nB.甲公司的一件外观设计专利的申请日为2021年5月31日，授权公告日为2021年9月23日，则该外观设计专利的期限为十五年，期满终止日为2036年5月31日。\nC.自发明专利申请日起满四年，且自实质审查请求之日起满三年后授予发明专利权的，国务院专利行政部门应专利权人的请求，就发明专利在授权过程中的不合理延迟给予专利权期限补偿，但由申请人引起的不合理延迟除外。\nD.为补偿新药上市审评审批占用的时间，对在中国获得上市许可的新药相关发明专利，国务院专利行政部门应专利权人的请求给予专利权期限补偿。补偿期限不超过五年，新药批准上市后总有效专利权期限不超过十四年。\n", "answer": "ACD\n注意：申请日在2021年6月1日（含当天）以后的外观设计专利，其期限为十五年，而申请日在2021年6月1日（不含当天）之前的外观设计专利，其期限为十年，均自申请日（指实际申请日，不包括优先权日）起计算。\n"}
{"question": "甲公司的一件发明专利请求保护一种药酒，该发明专利的独立权利要求采用了封闭式写法，亦即该药酒由六种特定重量份（数值范围）的中药药材加特定重量份（数值范围) 的高度白酒浸泡而成，而从属权利要求则精确地限定了每种中药药材和高度白酒的具体用量，并且甲公司在答复第一次审查意见通知书时也强调该药酒的原材料中不包含其他中药药材，其目的旨在强调该发明与其他药酒的区别。关于该发明，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是错误的？\nA.李某从“苏川药”药店购买了该发明专利的独立权利要求所记载的六种特定重量份的中药药材，又到“杨金英”超市购买了该发明专利的独立权利要求所记载的特定重量份的高度白酒，然后自己浸泡药酒并饮用。因李某的行为不具有生产经营目的，故其配制药酒的行为不侵犯甲公司的专利权。\nB.\"苏川药”药店给李某出售所述药材和“杨金英”超市给李某出售所述白酒的行为都具有生产经营目的，故“苏川药”药店和“杨金英”超市的行为均构成专利间接侵权（帮助侵权）。\nC.乙公司生产了一种由七种中药药材与高度白酒浸泡而成的药酒，其中的六种中药药材与甲公司的发明专利的独立权利要求所记载的六种药材相同，且每种药材的用量也落入该独立权利要求所记载的数值范围。由于乙公司生产的药酒全面覆盖了甲公司的发明专利的独立权利要求所记载的全部技术特征，故其行为侵犯了甲公司的专利权。\nD.因甲公司发明专利的独立权利要求为封闭式组合物权利要求，而乙公司生产的药酒在该独立权利要求限定的六种中药药材的基础上增加了一种中药药材，故其行为未侵犯甲公司的专利权。\n", "answer": "BC\n说明：\n1、我国现行的专利法及相关规定并未采纳专利间接侵权独立说，故B选项错误。另外， 即使采用专利间接侵权独立说的国家，也将专利间接侵权行为的主观要件限定为故意，而“苏川药”药店和“杨金英”超市均不存在帮助他人侵犯专利权的故意。\n2、《最高人民法院关于审理侵犯专利权纠纷案件应用法律若干问题的解释(二)》第七条规定：\n“被诉侵权技术方案在包含封闭式组合物权利要求全部技术特征的基础上增加其他技术特征的，人民法院应当认定被诉侵权技术方案未落入专利权的保护范围，但该增加的技术特征属于不可避免的常规数量杂质的除外。前款所称封闭式组合物权利要求，一般不包括中药组合物权利要求。”虽然该司法解释第七条第二款规定“封闭式组合物权利要求，一般不包括中药组合物权利要求”，但具体到本案而言，应当认定涉案权利要求为封闭式组合物权利要求。故C选项错误。\n"}
{"question": "一项专利的独立权利要求包含A、B、C三个技术特征，从属权利要求还包括特征D。\n根据专利法及相关规定，下列哪些技术方案落入该专利的保护范围？\nA.一项由A、B、C三个技术特征构成的技术方案。\nB.一项由A、B、C、E、F五个技术特征构成的技术方案，由于技术特征E、F的引入， 该技术方案所产生的技术效果显著优于该专利的独立权利要求、从属权利要求所限定的技术方案。\nC.一项由A、B、C'、D'四个技术特征构成的技术方案，其中，C'是C的等同特征， D'是D的等同特征。\nD.一项由A、B、G、H四个技术特征构成的技术方案，其中，G、H不等同于C、D。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "甲未经发明专利权人许可在河南省信阳市制造了一批侵权产品，并由乙运往湖南省岳阳市销售。根据全国人大常委会的相关决定和最高人民法院的相关司法解释，下列哪些说法是正确的？\nA.如果专利权人仅起诉甲、未起诉乙，可以向设有知识产权法庭的郑州市中级人民法院起诉\nB.如果专利权人同时起诉甲和乙，可以向设有知识产权法庭的长沙市中级人民法院起诉\nC.如果被告不服受理案件的中级人民法院所作的一审判决，可以向该中级人民法院所属行政区域内的高级人民法院上诉。\nD.如果被告不服受理案件的中级人民法院所作的一审判决，可以向最高人民法院上诉。\n", "answer": "ABD \n"}
{"question": "A公司于2021年1月5日向国家知识产权局提交了一件实用新型专利申请，该申请于2021年9月1日公告授权（该实用新型专利所保护的是一种生产设备）。B公司于2021年6月1 日开始制造与该实用新型专利所保护的生产设备相同的生产设备（以下简称为涉案专利产品），截至2021年8月31日，B公司共计生产了20件涉案专利产品，其中的15件已销售给C公司使用，其余5件待销售。根据专利法及相关规定，以下哪些说法是错误的？\nA．在2021年8月31日以前（含当天），C公司使用所述15件涉案专利产品的行为属于合法行为，自2021年9月1日起，未经A公司许可，C公司不得继续使用所述15件涉案专利产品, 否则侵犯A公司的涉案专利权。\nB．C公司在2021年9月1日之后继续使用所述15件涉案专利产品的行为，不侵犯A公司的涉案专利权，无需A公司的许可。\nC．在2021年8月31日以前（含当天），B公司制造、销售涉案专利产品的行为属于合法行为，自2021年9月1日起，未经A公司许可，B公司不得继续制造、销售涉案专利产品，但是，继续销售8月31日以前（含当天）已经制造的5件涉案专利产品的行为不侵犯B公司的专利权，无需B公司许可。\nD．自2021年9月1日起，B公司可以在原有范围内继续制造涉案专利产品，且无需A公司许可。\n", "answer": "AD\n说明：广州知识产权法院和广东省高级人民法院均认为：实用新型和外观设计专利授权前制造的专利产品的销售、使用等后续行为，也不侵害（侵犯）专利权。\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列说法哪些是正确的？\nA.将侵犯发明或者实用新型专利权的产品作为零部件，制造另一产品的，属于未经专利权人许可的使用专利产品的行为。\nB.将侵犯外观设计专利权的产品作为零部件，制造另一产品并销售的，人民法院应当认定属于专利法第十一条规定的销售行为，但侵犯外观设计专利权的产品在该另一产品中仅具有技术功能的除外。\nC.将使用专利方法获得的原始产品进一步加工而获得后续产品的行为，属于使用依照该专利方法直接获得的产品。\nD.对后续产品进行再加工、处理的（行为），不属于专利法第十一条规定的“使用依照该专利方法直接获得的产品”。\n", "answer": "ABCD\n说明：\n \n《最高人民法院关于审理侵犯专利权纠纷案件应用法律若干问题的解释》第十三条规定： “对于使用专利方法获得的原始产品，人民法院应当认定为专利法第十一条规定的依照专利方法直接获得的产品。对于将上述原始产品进一步加工、处理而获得后续产品的行为，人民法院应当认定属于专利法第十一条规定的使用依照该专利方法直接获得的产品。”\n\n该解释中的“行为”所对应的是“使用产品”,而非“产品”。例如，假定涉案方法专利为一种处理猪皮的方法，则使用该方法加工而成的猪皮属于使用专利方法获得的原始产\n品，对于将猪皮进一步加工、处理而获得后续产品的行为，例如获得皮靴面料的行为，人民法院应当认定属于专利法第十一条规定的使用依照该专利方法直接获得的产品，亦即该行为属于使用原始产品猪皮（亦即依照该专利方法直接获得的产品）的行为。\n\n根据《解释（二）》第二十条的规定，对后续产品进行再加工、处理而获得产品的行为，例如，对皮靴面料进一步加工而获得皮靴的，不属于专利法第十一条规定的“使\n用依照该专利方法直接获得的产品”。\n\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列哪些行为属于假冒专利行为？\nA.在未被授予专利权的产品或包装上标注专利标识的。\nB.在专利权被宣告无效后或终止后，继续在产品或包装上标注专利标识的。\nC.专利权终止前依法在专利产品或者其包装上标注专利标识，在专利权终止后许诺销售、销售标注专利标识的该产品的。\nD.未经专利权人许可，制造、销售其专利产品的。\n", "answer": "AB\n"}
{"question": "根据《专利标识标注办法》的规定，下列关于专利标识的说法哪些是正确的？ \nA．标注专利标识，应当采用中文标明专利权的类别，例如中国发明专利、中国实用新型专利、中国外观设计专利。\nB.标注专利标识，应当标明国家知识产权局授予专利权的专利号。\nC.标注专利标识，可以附加其他文字、图形标记，但附加的文字、图形标记及其标注方式不得误导公众。\nD.专利标识可以标注在产品上、产品的包装上或者产品说明书上。\n", "answer": "ABCD\n \n"}
{"question": "下列哪些选项所示申请号为发明专利申请？ \nA．201120276239.3\nB．201210233747.2 \nC．201330498971.X \nD．200480002090.2\n", "answer": "BD\n"}
{"question": "关于专利分类号A 01N31/00和H05B3/84的含义，以下说法哪些是正确的？\nA． A 、H分别表示“部”。\nB．A01、H05分别表示大类。\nC．A01N、H05B分别表示小类。\nD．A01N31/00、H05B3/84分别表示大组。\n", "answer": "ABC\n说明：A01N31/00表示大组（以00结尾），H05B3/84表示小组（以00之外的其他数字结尾）\n"}
{"question": "根据《专利代理管理办法》的规定，下列哪些行为属于“擅自开展专利代理业务\"的违法行为？\nA.通过租用、借用等方式利用他人资质开展专利代理业务。\nB.未取得专利代理机构执业许可证或者不符合专利代理师执业条件，擅自代理专利申请、宣告专利权无效等相关业务，或者以专利代理机构、专利代理师的名义招揽业务。\nC.专利代理机构执业许可证或者专利代理师资格证被撤销或者吊销后，擅自代理专利申请、宣告专利权无效等相关业务，或者以专利代理机构、专利代理师的名义招揽业务。\nD.专利代理机构未在异地设立分支机构， 却在异地从事专利代理业务的。\n", "answer": "ABC\n"}
{"question": "一件进入中国国家阶段的 PCT 国际申请涉及依赖于遗传资源完成的发明创造，下列说法哪些是正确的？\nA.申请人应当在进入声明中予以说明，并填写遗传资源来源披露登记表\nB.申请人应当说明该遗传资源的直接来源和原始来源；无法说明原始来源的，应当陈述理由\nC.该遗传资源是违反行政法规的规定获取的，该申请不能被授予专利权\nD.该申请未说明该遗传资源直接来源的，审查员应当发出补正通知书，通知申请人补正。期满未补正的，审查员应当发出视为撤回通知书。补正后不符合规定的，该专利申请应当被驳回。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "对于一件涉及生物材料的 PCT 国际申请，如果申请人请求进入中国国家阶段，则下列说法哪些是正确的？\nA.申请人应当在国际阶段对生物材料样品的保藏作出说明，包括保藏单位名称和地址、保藏日期、保藏编号。\nB.申请人应当在进入声明中指明记载生物材料样品保藏事项的文件以及在该文件中的具体记载位置。\nC.申请人未在进入声明中指明生物材料样品保藏事项的，应当自进入日起 4 个月内补正，期满未补正的，该生物材料视为未提交保藏。\nD.申请人应当自进入日起 4 个月内提交生物材料样品保藏证明和存活证明，期满未提交的，视为未提交保藏。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "某申请人用英文向国家知识产权局提交了一件 PCT 国际申请，该申请进入中国国家阶段时要求的保护类型为发明。下列说法哪些是正确的？\nA.该申请应当以英文进行国际公布。\nB.国家知识产权局对进入国家阶段的国际申请进行初步审查，认为合格之后， 应当及时进行国家 公布的准备工作。国家知识产权局完成国家公布准备工作的时间一般不早于自该国际申请进入国家 阶段之日起两个月。\nC.国家知识产权局进行国家公布时应当公布该申请文件的中文译文。\nD.自国家公布之日起该申请人可以要求实施其发明的单位或者个人支付适当的费用。\n", "answer": "ABCD\n"}
{"question": "根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.国务院专利行政部门可以应专利权人或者利害关系人的请求处理在全国有重大影响的专利侵权纠纷。\nB.地方人民政府管理专利工作的部门应专利权人或者利害关系人请求处理专利侵权纠纷，对在本行政区域内侵犯其同一专利权的案件可以合并处理。\nC.对跨区域侵犯其同一专利权的案件可以请求上级地方人民政府管理专利工作的部门处理。\nD.负责专利执法的部门应专利权人或者利害关系人的请求处理专利侵权纠纷，有权责令侵权人停止侵权、赔偿损失。\n", "answer": "ABC\n说明：根据2020年修正后的专利法第六十九条及相关法条的规定，“负责专利执法的部门”与“地方人民政府管理专利工作的部门”是两个行政主体，“负责专利执法的部门”专门负责查处假冒专利行为，而“地方人民政府管理专利工作的部门”则是负责处理专利侵权纠纷以及与专利有关的权属争议纠纷，如专利权、专利申请权的归属之争或者发明人的身份之争有关的纠纷。另外，即便是“地方人民政府管理专利工作的部门”，其也无权责令侵权人赔偿专利权人或者利害关系人的损失（可就损害赔偿进行调解）。\n"}
{"question": "关于侵犯专利权的赔偿数额，根据专利法及相关规定，下列哪些说法是正确的？\nA.侵犯专利权的赔偿数额按照权利人因被侵权所受到的实际损失或者侵权人因侵权所获得的利益确定；权利人的损失或者侵权人获得的利益难以确定的，参照该专利许可使用费的倍数合理确定。对故意侵犯专利权，情节严重的，可以在按照上述方法确定数额的一倍以上五倍以下确定赔偿数额。\nB.权利人的损失、侵权人获得的利益和专利许可使用费均难以确定的，人民法院可以根据专利权的类型、侵权行为的性质和情节等因素，确定给予万元以上五百万元以下的赔偿。\nC.赔偿数额还应当包括权利人为制止侵权行为所支付的合理开支。\nD.人民法院为确定赔偿数额，在权利人已经尽力举证，而与侵权行为相关的账簿、资料主要由侵权人掌握的情况下，可以责令侵权人提供与侵权行为相关的账簿、资料；侵权人不提供或者提供虚假的账簿、资料的，人民法院可以参考权利人的主张和提供的证据判定赔偿数额。\n", "answer": "ABCD\n"}
